# Tcp连接的建立和终止

## 三次握手

1. 服务器必须准备好接受外来的连接。
2. 客户通过调用connect发起主动打开。这导致客户TCP发送一个SYN(同步)分节，它告诉服务器客户将在(待建立的)连接中发送的数据的初始化序列号。通常SYN分节不携带数据，其所在IP数据报只含有一个IP首部，一个TCP首部及可能有的TCP选项
3. 服务器必须确认(ACK)客户的SYN，同时自己也得发送一个SYN分节，它含有服务器将在同一连接中发送的数据的初始化序列号。服务器在单个分节中发送SYN和对客户SYN的ACK(确认)。
4. 客户必须确认服务器的SYN。

## TCP选项

每一个SYN可以含有多个TCP选项，下面是常用的：

- MSS选项。发送SYN的TCP一端使用本选项通告对端它的最大分节大小既MSS,也就是它在本连接的每个TCP分节中愿意接受的最大数据量。发送端TCP使用接受端得MSS值作为所发送分节得最大大小。
- 窗口规模选项(??)。TCP连接任何一端能够通告对端得最大窗口大小是65535，因为在TCP首部中相应的字段占16位。
- 时间戳选项。这个选项对于高速网络连接是必要的，它可以防止由失而复现的分组可能造成的数据损坏。

## TCP连接终止

TCP中止连接需要4个分节(**书中原文描述的不是很清晰**)

1. 某个应用进程首先调用close,我们称该端执行主动关闭(active close)。该段的TCP于是发送一个FIN分节，表示数据发送完毕。
2. 接收到这个FIN的对端执行被动关闭(passive close)。这个FIN由TCP确认。它的接受也作为一个文件结束符(end-of-file)传递给接受端应用进程，因为FIN的接受以为着接受端应用进程在相应连接上再无额外数据可接收。
3. 一段时间后，接受到这个文件结束符的应用进程调用close关闭它的套接字。这导致它的TCP也发送一个FIN.
4. 接收这个最终FIN的原发送端TCP(既执行主动关闭的那一端)

​	确认这个FIN。

### TCP中止连接需要4个分节(第二版)

在断开连接之前客户端和服务器都处于ESTABLISHED状态,双方都可以主动断开连接，以客户端主动断开连接为优。

1. 第一次挥手：客户端打算断开连接，向服务器发送FIN报文(FIN标记被设置为1，1表示为FIN，0表示不是)，FIN报文中会指定一个序列号，之后客户端进入FIN_WAIT_1状态。
2. 第二次挥手：服务器收到连接释放报文(FIN报文)后，就向客户端发送ACK应答报文，以客户端的FIN报文的序列号seq+1作为ACK应答报文段的确认序列号ack=seq+1=u+1。---接着服务器进入CLOSE_WAIT(等待关闭)状态,此时的TCP处于半关闭状态，客户端到服务器的连接释放。客户端收到来自服务器的ACK应答报文段之后，进入FIN_WAIT_2状态。
3. 第三次握手：服务器也打算断开连接，向客户端发送连接释放(FIN)报文段，之后服务器进入LASK_ACK(最后确认状态)状态，等待客户端的确认。
4. 第四次握手：客户端收到来自服务器的连接释放(FIN)报文段后，会向服务器发送一个ACK应答报文段，以连接释放(FIN)报文段的确认序号ack作为ACK应答报文段的序列号seq,以连接释放(FIN)报文段的序列号seq+1作为确认序列号ack。----之后客户端进入TIME_WAIT(时间等待)状态，服务器就进入CLOSE(关闭)状态，到此服务器的连接已经完成关闭。---------客户端处于TIME_WAIT状态时，此时的TCP还未释放掉，需要等待2MSL后，客户端才进入CLOSE状态。